O \textit{design} de contexto é uma fase da engenharia de requisitos que consiste na definição de sistemas de \textit{software/hardware}, agrupando várias técnicas que são elaboradas com informações obtidas através de entrevistas aos clientes. Este processo fornece então as bases para o processo de design, desde os dados recolhidos dos clientes, até à implementação de modelos.
\par

A seguinte tabela contém as identificações das pessoas que foram entrevistadas para o desenvolvimento dos modelos de \textit{design} de contexto:
%\begin{longtable}{| c || p{0.6\linewidth} |}
\begin{longtable}{| c | c | p{0.6\linewidth} |}
    \caption{Tabela com os utilizadores entrevistados}
    \hline
   \textbf{Nome} &  \textbf{Idade (anos)} & \textbf{Relação com o projeto} \\
   \hline\hline
   Nuno Cunha & 21 & \textit{\acs{Gamer}} casual e utilizador de \textit{Netflix} \\
   \hline
   Miguel Marques & 22 & Utilizador de apenas um \textit{launcher} de videojogos \\
   \hline
   Diogo Matias & 21 & Utilizador e subscritor de várias plataformas de \textit{gaming} (\textit{Uplay}, \textit{Steam}, \textit{Epic Games}, etc) e \textit{streaming} (\textit{Netflix}, \textit{Disney+}, \textit{HBO}, etc)\\
   \hline
   Paulo Fernandes & 21 & Entusiasta de videojogos, estudante do seu desenvolvimento e utilizador ocasional de \textit{Netflix}\\
   \hline
   Nuno Silva & 21 & \textit{\acs{Gamer}} competitivo\\
   \hline
   Diogo Coelho & 21 & Jogador de \textit{League of Legends}, \textit{Football Manager} e cinéfilo.\\
   \hline
\end{longtable}

Em relação a entrevistas a empresas de videojogos e \textit{streaming}, a equipa não conseguiu obter respostas para organizar entrevistas. Por outro lado, no enquadramento da \textit{MeiDash}, foi-nos importante seleccionar um espetro abrangente de possíveis (futuros) utilizadores, cujos interesses alcançassem \textit{gaming}/\textit{streaming}.

No contexto do problema não é útil elaborar um modelo físico, pois a única estrutura física com alguma influência é o computador em si, onde o \textit{software} estaria a ser utilizado.
